Anouk a écrit le script suivant avec le logiciel Scratch.

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item \textit{Si elle choisit le nombre 4, que va dire le chat ?}
  
  $(4+17)\times 4=84$ Le chat va dire $84$.
  \item \textit{Soit $x$ le nombre choisi. 
  Exprimer en fonction de $x$ le résultat obtenu avec ce script.}

  Le résultat est : $R=(x+17)\times x$
\end{enumerate}

\columnbreak

\begin{center}
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} + \ovalnum{17}} * \ovalmove{réponse}}}
  \end{scratch}
\end{center}
\end{multicols}